---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۴۱
---
# غزل شمارهٔ ۲۴۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خداوندا به آن نور نظر در دیده جا بنما</p></div>
<div class="m2"><p>به قدر انتظار ما جمال مدعا بنما</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نه رنگی از طرب‌داریم و نی ازخرمن بویی</p></div>
<div class="m2"><p>چمن‌گم‌کرده‌ایم آیینهٔ ما را به ما بنما</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شفیع‌جرم مهجوران‌به‌جز حیرت‌چه می‌باشد</p></div>
<div class="m2"><p>به حق دیدهٔ بیدل‌که ما را آن لقا بنما</p></div></div>